<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>телефон &#8212; Reink</title>
	<atom:link href="https://timmose.github.io/reink/tag/%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%84%D0%BE%D0%BD/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://timmose.github.io/reink</link>
	<description>Ещё один сайт на WordPress</description>
	<lastBuildDate>Sun, 26 Apr 2020 20:50:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4</generator>
	<item>
		<title>Умная охранная система Ajax стала ещё лучше. Что в ней такого?</title>
		<link>https://timmose.github.io/reink/2020/04/26/%d1%83%d0%bc%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d0%be%d1%85%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d1%81%d0%b8%d1%81%d1%82%d0%b5%d0%bc%d0%b0-ajax-%d1%81%d1%82%d0%b0%d0%bb%d0%b0-%d0%b5%d1%89%d1%91-%d0%bb%d1%83%d1%87/</link>
					<comments>https://timmose.github.io/reink/2020/04/26/%d1%83%d0%bc%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d0%be%d1%85%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d1%81%d0%b8%d1%81%d1%82%d0%b5%d0%bc%d0%b0-ajax-%d1%81%d1%82%d0%b0%d0%bb%d0%b0-%d0%b5%d1%89%d1%91-%d0%bb%d1%83%d1%87/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[gigaon]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Apr 2020 20:50:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Без рубрики]]></category>
		<category><![CDATA[гаджет]]></category>
		<category><![CDATA[Обзор]]></category>
		<category><![CDATA[телефон]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://s271459.smrtp.ru/?p=4186</guid>

					<description><![CDATA[Это действительно крутая защитная система. Простая и надёжная.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Как защитить своё жильё от пожара, затопления, краж? Как не разориться в поисках комплексной защиты, под видом которой консультанты разных фирм просто пытаются впарить побольше датчиков и сложных компонентов с неудобным управлением? А потом ещё и не платить каждый месяц абонентскую плату за обслуживания всего этого электронного барахла?</p>



<p>Мы знаем ответ, потому что сами&nbsp;<a href="https://www.iphones.ru/iNotes/756297" target="_blank" rel="noreferrer noopener">настраивали и тестировали</a>&nbsp;в офисе iPhones.ru комплексную систему безопасности от компании Ajax.</p>



<p>А недавно в рамках Мультирелиза компания Ajax Systems представила несколько новых устройств и функций, таких как:</p>



<p><strong>MotionCam</strong>&nbsp;– датчик с фотокамерой для подтверждения тревог<br><strong>Сценарии</strong>&nbsp;– для автоматизации дома и противодействия угрозам<br><strong>Button</strong>&nbsp;– у тревожной кнопки появился альтернативный режим управления сценариями</p>



<p>Кроме того, представили&nbsp;<strong>новую централь Hub 2</strong>&nbsp;c поддержкой фотоверификации тревог. Но, обо всём по порядку.</p>



<h2>Что такое Ajax<br></h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://timmose.github.io/reink/wp-content/uploads/2020/04/123.jpg" alt="" class="wp-image-4188" srcset="https://timmose.github.io/reink/wp-content/uploads/2020/04/123.jpg 835w, https://timmose.github.io/reink/wp-content/uploads/2020/04/123-300x188.jpg 300w, https://timmose.github.io/reink/wp-content/uploads/2020/04/123-768x480.jpg 768w" sizes="(max-width: 835px) 100vw, 835px" /></figure>



<p>Ajax — это профессиональная система безопасности, защищающая от ограбления, пожара и затопления. Состоит из главного хаба, различных датчиков и устройств, которые подключаются к нему. Устройства беспроводные, но связываются не по Wi-Fi, а по фирменному радиопротоколу Jeweller с дальностью связи в 2000 метров без преград.</p>



<p>Уникальность этой системы в том, что можно получить профессиональную сигнализацию для всех потенциально опасных мест в доме&nbsp;<strong>с минимальными затратами</strong>&nbsp;сил и денег.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Если есть задумка максимально защитить свой дом, лучше Ajax не найти. Особенно это актуально сейчас, в связи с пандемией и возможным кризисом, когда защита дома или офиса является приоритетной задачей.</p></blockquote>



<p>Настройка компонентов – проще некуда, всё работает как часы. Мы достали централь Hub 2, подключили её к розетке и к интернету, скачали приложение Ajax на смартфон и навели камеру на QR-код в корпусе Hub 2 для регистрации централи.</p>



<p>Это все действия, которые нужно сделать для включения системы Ajax. Далее нужно просто считывать камерой смартфона QR-коды на датчиках для их подключения к хабу.</p>



<p>Уведомления и информация с датчиков приходят прямо на смартфон, где бы не находился хозяин: система умеет оповещать о событиях и тревогах с помощью пуш-уведомлений, смс и звонков. При желании можно всю систему сдать на мониторинг охранной компании, такая функция в Ajax тоже заложена.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://timmose.github.io/reink/2020/04/26/%d1%83%d0%bc%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d0%be%d1%85%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d1%81%d0%b8%d1%81%d1%82%d0%b5%d0%bc%d0%b0-ajax-%d1%81%d1%82%d0%b0%d0%bb%d0%b0-%d0%b5%d1%89%d1%91-%d0%bb%d1%83%d1%87/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
