<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Интернет &#8212; Onino</title>
	<atom:link href="https://timmose.github.io/reink/category/batix/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://timmose.github.io/reink</link>
	<description>Onino. 2020</description>
	<lastBuildDate>Fri, 01 May 2020 13:31:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.1</generator>

<image>
	<url>https://timmose.github.io/reink/wp-content/uploads/2020/05/cropped-20200501_154125_0000-1-32x32.png</url>
	<title>Интернет &#8212; Onino</title>
	<link>https://timmose.github.io/reink</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Павел Дуров придумал, как расплатиться с инвесторами его новой платформы TON — если компания проиграет судебную тяжбу в США. Он продаст свою долю в Telegram</title>
		<link>https://timmose.github.io/reink/2601/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[gigaon]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 May 2020 13:31:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Интернет]]></category>
		<category><![CDATA[Новости]]></category>
		<category><![CDATA[Статьи]]></category>
		<category><![CDATA[Технологии]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://timmose.github.io/reink/?p=2601</guid>

					<description><![CDATA[30 апреля команда Telegram Павла Дурова должна была запустить свою блокчейн-платформу для криптовалюты Gram, однако этому препятствует судебная тяжба компании с Комиссией по ценным бумагам и биржам США. В «день икс» Telegram предложил инвесторам выбор: вернуть 72%...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>30 апреля команда Telegram Павла Дурова должна была запустить свою блокчейн-платформу для криптовалюты Gram, однако этому препятствует судебная тяжба компании с Комиссией по ценным бумагам и биржам США. В «день икс» Telegram предложил инвесторам выбор: вернуть 72% средств сейчас, либо подождать еще год и получить Gram (в случае победы в суде) или 110% средств (в случае проигрыша). Для выплат инвесторам в случае поражения в суде Дуров продаст свои акции компаний, владеющих мессенджером Telegram.</p>



<p>Инвесторы блокчейн-платформы Telegram Open Network (TON) получили письмо от&nbsp;команды Telegram Павла Дурова, в&nbsp;котором им&nbsp;предлагают несколько вариантов возврата инвестиций в&nbsp;связи с&nbsp;истечением дедлайна по&nbsp;запуску проекта. Об&nbsp;этом&nbsp;<a href="https://thebell.io/durov-poobeshhal-investoram-ton-rasplatitsya-aktsiyami-telegram-v-sluchae-proigrysha-v-sude" target="_blank" rel="noreferrer noopener">сообщает</a>&nbsp;The Bell со&nbsp;ссылкой на&nbsp;копию письма. Один из&nbsp;инвесторов подтвердил «Медузе» факт его получения.</p>



<p>В&nbsp;письме инвесторам предлагают забрать 72% от&nbsp;своих первоначальных вложений в&nbsp;TON или подписать договор займа до&nbsp;30&nbsp;апреля 2021 года, по&nbsp;которому они смогут получить 110% от&nbsp;своих инвестиций, даже если проект так и&nbsp;не&nbsp;будет запущен.</p>



<p>Вернуть деньги инвесторам в случае проигрыша в американском суде Telegram собирается за счет собственных акций, которые сейчас принадлежат основателю мессенджера Павлу Дурову. При этом есть несколько компаний, зарегистрированных Дуровым для работы Telegram, о продаже акций какой из них идет речь — неизвестно. «Стоимость Telegram превысит объем образующегося долга перед инвесторами как минимум в несколько раз», — цитирует письмо The Bell. В конце 2017-го Дуров <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2017-12-12/cryptic-russian-crusader-says-his-5-billion-app-can-t-be-bought" target="_blank">рассказывал</a> в интервью Bloomberg, что ему несколько раз предлагали продать Telegram по цене от трех до пяти миллиардов долларов.</p>



<p>Инвесторы могут выбрать один из предложенных вариантов до 3 мая. Часть из них наверняка заберет деньги сейчас, так как уже не верит в успешный исход дела и перспективы самой криптовалюты, говорит собеседник «Медузы» из числа инвесторов TON. «Думаю, с учетом возросшего курса доллара в сравнении с 2018 годом и довольно упаднических настроений относительно возврата инвестиций, даже 72% от первоначальных вложений устроят многих», — полагает он.</p>



<h3>Как все начиналось</h3>



<p>Впервые о блокчейн-платформе и криптовалюте, разрабатываемых командой Telegram Павла Дурова, стало известно в конце 2017 года — тогда в интернете появилась первая презентация проекта. Следом за ней в сети стал циркулировать 132-страничный white paper с подробным техническим описанием, под которым стояла подпись сооснователя Telegram Николая Дурова — брата Павла Дурова. Издание Techcrunch емко <a rel="noreferrer noopener" href="https://techcrunch.com/2018/01/15/inside-telegrams-ambitious-1-2b-ico-to-create-the-next-ethereum/" target="_blank">называло</a> этот проект «амбициями запустить децентрализованный интернет».</p>



<p>В&nbsp;white paper говорилось, что ключевой недостаток существующих платежных систем на&nbsp;блокчейне&nbsp;— таких как Bitcoin или Ethereum&nbsp;— низкая скорость проведения транзакций в&nbsp;сравнении со&nbsp;скоростью работы традиционных Visa или MasterCard. Дуровы обещали, что TON сможет подтверждать миллионы транзакций в&nbsp;секунду, в&nbsp;то&nbsp;время как Visa и&nbsp;Mastercard,&nbsp;<a href="https://www.rbc.ru/technology_and_media/16/01/2018/5a5ca6859a7947bb3da78d98" target="_blank" rel="noreferrer noopener">по&nbsp;оценкам экспертов</a>, могут обрабатывать до&nbsp;40 тысяч транзакций в&nbsp;секунду, а&nbsp;Bitcoin и&nbsp;другие криптовалюты&nbsp;— около 10 транзакций в&nbsp;секунду.</p>



<p>Достичь высокой скорости проведения транзакций в&nbsp;TON планировалось за&nbsp;счет создания многоуровневого блокчейна. В&nbsp;традиционных децентрализованных системах, которые, в&nbsp;частности, лежат в&nbsp;основе Bitcoin и&nbsp;Ethereum, каждая следующая транзакция хранит в&nbsp;себе информацию о&nbsp;предыдущих, то&nbsp;есть они связаны между собой, как звенья цепи. Такое звено называется блоком, и&nbsp;удалить или изменить какой-то блок в&nbsp;децентрализованной системе невозможно&nbsp;— это разрушит всю сеть. В&nbsp;TON, по&nbsp;задумке Дуровых, каждый блок&nbsp;— это еще один блокчейн, и&nbsp;весь массив операций, которые нужно обрабатывать системе, будет поделен между этими более мелкими блокчейнами.</p>



<p>Предполагалось, что возможность проводить платежные операции с&nbsp;криптовалютой Gram сначала появится в&nbsp;мессенджере Telegram, аудитория которого составляет 400 миллионов пользователей в&nbsp;день, а&nbsp;затем будет интегрирована и&nbsp;в&nbsp;другие соцсети и&nbsp;мессенджеры, о&nbsp;партнерствах с&nbsp;которыми договорится команда проекта.</p>



<p>Для финансирования разработки TON в&nbsp;начале 2018 года было проведено два закрытых раунда&nbsp;ICO, в&nbsp;ходе которых команда собрала 1,7 миллиарда долларов.НА ЧТО РАССЧИТЫВАЛ ИНВЕСТОР</p>



<p>Среди российских бизнесменов в&nbsp;TON&nbsp;<a href="https://www.coindesk.com/telegram-ico-roman-abramovich-wirecard-coo-mikhail-abyzov" target="_blank" rel="noreferrer noopener">вложились</a>&nbsp;Роман Абрамович, экс-министр по&nbsp;делам открытого правительства Михаил Абызов, основной владелец группы «Сафмар» Михаил Гуцериев, основатель компании «Вимм-Билль-Данн» Давид Якобашвили, основатель Qiwi Сергей Солонин и&nbsp;другие. Всего в&nbsp;двух инвестраундах TON поучаствовали 175 бизнес-структур и&nbsp;частных инвесторов из&nbsp;разных стран, причем 39 из&nbsp;них были из&nbsp;США.</p>



<h3>Форс-мажор</h3>



<p>На&nbsp;протяжении полутора лет после проведения ICO команда Telegram работала над своим блокчейном и&nbsp;изредка отчитывалась перед инвесторами о&nbsp;ходе реализации проекта. Так, в&nbsp;апреле 2019 года было запущено закрытое тестирование TON среди ограниченного числа независимых команд, а&nbsp;в&nbsp;сентябре 2019-го&nbsp;<a href="https://www.vedomosti.ru/technology/news/2019/09/09/810812-telegram" target="_blank" rel="noreferrer noopener">началось</a>&nbsp;его публичное тестирование.&nbsp;</p>



<p>Ход событий изменил иск от&nbsp;Комиссии по&nbsp;ценным бумагам и&nbsp;биржам США (SEC), которая 11&nbsp;октября обратилась в&nbsp;суд Южного округа Нью-Йорка с&nbsp;обвинениями Telegram Group Inc. и&nbsp;TON Issuer Inc. в&nbsp;торговле ценными бумагами в&nbsp;нарушение законодательства США. «Наши чрезвычайные действия направлены на&nbsp;то, чтобы помешать Telegram наводнить рынки США цифровыми токенами, которые, как мы&nbsp;утверждаем, были проданы незаконно»,&nbsp;— заявляла сопредседатель отдела правоприменения SEC Стефани Авакян.</p>



<p>Из&nbsp;иска следует, что SEC считает Gram ценными бумагами, а&nbsp;значит, перед тем как проводить ICO и&nbsp;заключать с&nbsp;инвесторами соглашения о&nbsp;покупке Gram, Telegram Group Inc. и&nbsp;TON Issuer Inc. должны были предоставить покупателям информацию о&nbsp;финансовой истории компании, ее&nbsp;способности генерировать прибыль и&nbsp;подать заявление в&nbsp;SEC о&nbsp;регистрации размещения ценных бумаг. Регулятор также обратил внимание на&nbsp;то, что купленные инвесторами Gram не&nbsp;зарегистрированы ни&nbsp;в&nbsp;одной юрисдикции.</p>



<p>«Другими словами, ответчик планирует продать миллиарды ценных бумаг, которые затем быстро начнут переходить из&nbsp;рук в&nbsp;руки среди инвесторов в&nbsp;США, не&nbsp;предоставляя этим инвесторам важной информации о&nbsp;бизнесе, финансовом состоянии, факторах риска и&nbsp;менеджменте»,&nbsp;— сказано в&nbsp;документе.&nbsp;</p>



<p>Команда Telegram сообщала, что не&nbsp;согласна с&nbsp;юридической позицией комиссии. «Gram еще не&nbsp;существует, но&nbsp;если когда-нибудь он&nbsp;появится, то&nbsp;будет представлять собой валюту и/или товар, а&nbsp;не&nbsp;ценные бумаги, в&nbsp;соответствии с&nbsp;законом»,&nbsp;— говорилось в&nbsp;заявлении Telegram, направленном в&nbsp;суд.</p>



<p>Однако из-за суда компания была вынуждена перенести дату запуска TON с&nbsp;30&nbsp;октября 2019-го на&nbsp;30&nbsp;апреля 2020-го. Инвесторам, которые не&nbsp;готовы ждать, Дуров еще тогда предложил вернуть 77% от&nbsp;их&nbsp;вложений, однако они&nbsp;<a href="https://www.rbc.ru/technology_and_media/24/10/2019/5db09e719a79476c6709259c" target="_blank" rel="noreferrer noopener">не&nbsp;стали</a>&nbsp;требовать деньги назад и&nbsp;согласились на&nbsp;отсрочку.</p>



<p>Судебное разбирательство между SEC и&nbsp;Telegram в&nbsp;последние полгода шло довольно активно. SEC требовал от&nbsp;Telegram раскрыть данные о&nbsp;своих банковских операциях и&nbsp;расходах средств, полученных от&nbsp;инвесторов. Однако компания отказывалась предоставлять эту информацию, а&nbsp;Дуров, которого допрашивали на&nbsp;протяжении двух дней, на&nbsp;эти вопросы не&nbsp;отвечал. В&nbsp;итоге раскрыть данные о&nbsp;банковских операциях Telegram обязал&nbsp;суд. Кроме того, в&nbsp;материалах суда появились отрывки из&nbsp;рабочей переписки сотрудников Telegram, в&nbsp;которой Gram действительно называли ценной бумагой. Представители Telegram продолжали утверждать обратное.</p>



<p>В&nbsp;итоге 24&nbsp;марта суд вынес временный запрет на&nbsp;выпуск токенов Gram и&nbsp;их&nbsp;передачу инвесторам проекта. Ссылаясь на&nbsp;данные&nbsp;«теста Хауи», суд постановил, что контракты на&nbsp;токены от&nbsp;Telegram подходят под определение ценных бумаг. При этом суд разъяснил, что запрет касается выпуска токенов не&nbsp;только в&nbsp;отношении американских инвесторов, но&nbsp;и&nbsp;участников проекта из&nbsp;других юрисдикций.</p>



<p>Но Павел Дуров нашел что предложить инвесторам, чтобы убедить их подождать еще. Собеседник «Медузы», инвестировавший в TON, считает ход Дурова «смелым»: «Хочется его поддержать, он все-таки ставит на кон свой главный проект — это хороший ход».</p>
<div class="pageviews-wrapper"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" x="0px" y="0px" viewBox="0 0 1792 1792"><path d="M588.277,896v692.375H280.555V896H588.277z M1049.86,630.363v958.012h-307.72V630.363H1049.86z M1511.446,203.625v1384.75h-307.725V203.625H1511.446z"/></svg><span class="pageviews-placeholder" data-key="2601"></span></div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>В Gmail для Android появились супер-классные карточки всех ваших покупок</title>
		<link>https://timmose.github.io/reink/2591/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[gigaon]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 May 2020 13:21:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Интернет]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://timmose.github.io/reink/?p=2591</guid>

					<description><![CDATA[Google хранит куда больше данных о вас, чем вы можете себе представить. Это не только ваши диалоги с голосовым ассистентом, но и все диктовки, и даже история совершённых покупок. Не то...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><a href="https://androidinsider.ru/tag/google">Google</a> хранит куда больше данных о вас, чем вы можете себе представить. Это не только ваши диалоги с голосовым ассистентом, но и все диктовки, и даже история совершённых покупок. Не то чтобы компания как-то тщательно это скрывала, однако получить быстрый доступ к этой информации у вас не получится. Но одно дело – свои голосовые обращения, которые вряд ли кто-то захочет слушать, и совершенно другое – покупки, которые порой бывает нужно как-то проанализировать. Поэтому Google решила добавить в Gmail карточки покупок с лаконичной подборкой актуальных сведений о приобретении.</p>



<p>Карточки, о которых идёт речь, появились в последнем <a rel="noreferrer noopener" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.gm" target="_blank">обновлении Gmail</a>. Они представляют собой своего рода виртуальные чеки, где в наглядном виде дана важная информация о товаре. Причём неважно, что именно вы купили: приложение в Google Play, подписку на какой-то платный сервис, новый пылесос в интернет-магазине, билет на самолёт или целый тур. Gmail автоматически проанализирует содержимое письма, подтверждающего покупку, вычленит самое важное, и представит в виде отдельной карточки над письмом.</p>



<p>Карточки в Gmail очень удобны</p>



<p>На самом деле карточки — это очень полезная функция, поскольку зачастую интернет-магазины и всевозможные онлайн-сервисы перебарщивают с красочностью оформления своих писем. Из-за этого, во-первых, приходится ждать, пока оно прогрузится полностью, а, во-вторых, выискивать среди кричащих баннеров и логотипов нужную информацию. В карточке Gmail, как правило, присутствует только текстовая информация с небольшими номенклатурными иконками, обозначающими магазин, где была совершена покупка, её стоимость и дату доставки.</p>



<p>Удобно ли это? Бесспорно. На мой взгляд, это вообще одно из самых классных нововведений, которые появлялись в Gmail за последние несколько лет. Ведь даже дизайн сервиса, который Google постоянно перекраивает, далеко не так важен, как возможность с удобством потреблять информацию из писем. Более того, меня обновление с карточками привлекло настолько, что я даже частично вернулся к использованию Gmail, от которого, как помните, ранее <a href="https://androidinsider.ru/polezno-znat/ya-nashyol-luchshuyu-zamenu-klientu-gmail-dlya-android-ios-windows-i-macos.html">отказался в пользу бота для Telegram</a>. Возможно, я не стану пользоваться приложением сервиса на постоянной основе, но для анализа своих покупок буду обращаться именно к нему.</p>



<p></p>
<div class="pageviews-wrapper"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" x="0px" y="0px" viewBox="0 0 1792 1792"><path d="M588.277,896v692.375H280.555V896H588.277z M1049.86,630.363v958.012h-307.72V630.363H1049.86z M1511.446,203.625v1384.75h-307.725V203.625H1511.446z"/></svg><span class="pageviews-placeholder" data-key="2591"></span></div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
